Deutsch

Datenschutzerklärung
====================

Der Schutz deiner personenbezogenen Daten ist uns wichtig. Mit dieser Datenschutzerklärung möchten wir dir genauer erklären, welche personenbezogenen Daten wir im Rahmen deiner Nutzung von komoot.de erheben und zu welchem Zweck die Daten verwendet werden.

Verantwortlicher und Kontakt
----------------------------

Verantwortlicher für die Verarbeitung deiner personenbezogenen Daten ist:

komoot GmbH  
Friedrich-Wilhelm-Boelcke-Straße 2  
14473 Potsdam

Wenn Du Fragen oder Anregungen zum Datenschutz hast, kannst du dich gerne auch per E-Mail an uns unter der Adresse feedback@komoot.de wenden.

Unseren Datenschutzbeauftragten erreichst du unter: datenschutzbeauftragter@komoot.de

Gegenstand des Datenschutzes
----------------------------

Gegenstand des Datenschutzes sind personenbezogene Daten (nachfolgend auch schlicht „Daten“ genannt), also alle Informationen, die sich auf eine identifizierte oder identifizierbare natürliche Person beziehen.

Automatisierte Datenerhebung
----------------------------

Beim Zugriff auf unsere Webseite übermittelt Dein Endgerät aus technischen Gründen automatisch Daten. Folgende Daten werden getrennt von anderen Daten, die du unter Umständen an uns übermittelst, gespeichert:

Browsertyp und Browserversion

verwendetes Betriebssystem

Referrer URL

URL der abgerufenen Seite

die Latenz der Netzwerkverbindung

Datum und Uhrzeit der Serveranfrage

IP-Adresse

Wir speichern diese Daten zu folgenden Zwecken:

Gewährleistung der Sicherheit unserer IT-Systeme, z.B. zur Abwehr von konkreten Angriffen auf unsere Systeme und Erkennung von Angriffsmustern;

Sicherstellung des ordnungsgemäßen Betriebs unserer IT-Systeme, z.B. wenn Fehler auftreten, die wir nur durch die Speicherung der IP-Adresse beheben können.

bei konkreten Hinweisen auf Straftaten eine Strafverfolgung, Gefahrenabwehr oder Rechtsverfolgung zu ermöglichen.

Deine IP-Adresse wird dabei nur für einen Zeitraum von 90 Tagen gespeichert.

In diesem Fall erfolgt die Verarbeitung aufgrund unserer überwiegenden oben genannten berechtigten Interessen (Art. 6 Abs. 1 lit. f DSGVO).

Registrierungsdaten
-------------------

Damit Du alle Funktionen von komoot nutzen kannst, musst du dich registrieren. Hierfür musst du die folgenden Pflichtangaben machen:

E-Mail-Adresse

Benutzername

Passwort

Alternativ kannst du dich mit deinem Facebook- oder Apple-Account anmelden. In diesem Fall erhalten wir von dem Facebook- bzw. Apple-Unternehmen bei dem du deinen Account hast die folgenden personenbezogenen Daten von dir, um für dich einen User-Account anzulegen:

Name

E-Mail-Adresse

Foto (nur Facebook)

einen Authentifizierungstoken

Wenn du dich per Facebook anmeldest, können deine Facebook-Freunde, die ebenfalls komoot nutzen, dich über die Suche finden, sofern du das möchtest und bei Facebook entsprechend eingestellt hast. Nach Deiner Registrierung erhältst du von uns eine Registrierungs-E-Mail zur Aktivierung deines User-Accounts.

Deine Registrierungsdaten werden benötigt, um einen User-Account für dich einzurichten, zu aktivieren und zu verwalten und damit du alle Features unserer Webseite nutzen kannst. In diesem Fall schließt du mit uns einen (kostenlosen) Nutzungsvertrag, auf dessen Grundlage wir diese Daten erheben (Art. 6 Abs. 1 lit. b DSGVO).

Um den Vertrag abschließen zu können, musst du uns diese Daten zur Verfügung stellen. Du bist aber weder vertraglich noch gesetzlich zum Abschluss des Vertrages und damit zur Bereitstellung der Daten verpflichtet.

Darüber hinaus kannst du im Rahmen der Registrierung weitere freiwillige Angaben machen. Zum Beispiel kannst du ein Profilfoto hinterlegen, anderen etwas über dich mitteilen oder deine Lieblingssportart angeben. Diese Angaben sind freiwillig und nicht notwendig, um dich anzumelden. Bitte beachte aber, dass diese Angaben entsprechend deiner Einstellungen für andere komoot-Nutzer einsehbar sein können. Du kannst dabei selbst festlegen, ob du von anderen Nutzern gefunden werden möchtest. Wir erheben diese Daten, um dir die entsprechenden Funktionen unserer Webseite zur Verfügung stellen zu können, Art. 6 Abs. 1 lit. b DSGVO.

Wenn du dich bei komoot anmeldest, speichern wir deine IP-Adresse, um eventuelle Angriffe und massenhafte missbräuchliche Anmeldungen bei komoot (z. B. sogenannte Brute-Force-Angriffe) erkennen und abwehren zu können, indem wir Zugriffe dieser IP-Adresse ggf. vorübergehend sperren. Die Verarbeitung erfolgt, um die Sicherheit der Verarbeitung nach Art. 32 DSGVO sicherzustellen und aufgrund unseres berechtigten Interesses daran, uns vor einer missbräuchlichen Nutzung unseres Dienstes zu schützen (Art. 6 Abs. 1 lit. f DSGVO). Die Speicherung erfolgt für maximal 90 Tage. Anschließend wird die IP anonymisiert.

Community-Funktionen
--------------------

Du kannst bei komoot mit anderen Nutzern interagieren, zum Beispiel indem du persönliche Highlights veröffentlichst, kommentierst, anderen Tipps gibst oder mit anderen Nutzern diskutierst. Du kannst auch anderen Nutzern folgen, wenn du über neue Beiträge von ihnen auf dem Laufenden bleiben möchtest.

Die Nutzung dieser Funktionen ist natürlich freiwillig. Wenn du sie nutzt, erheben wir die von dir eingegebenen Daten, um sie, entsprechend deinen Einstellungen und der von dir genutzten Funktion, anderen komoot-Nutzern zugänglich zu machen.

Wenn du möchtest, informieren wir dich auch per E-Mail oder Push-Benachrichtigung, wenn es Neuigkeiten zu deinen veröffentlichten Beiträgen gibt. Du erhältst außerdem eine E-Mail und eine Benachrichtigung, wenn du als Sicherheitskontakt von einem anderen Nutzer festgelegt wurdest und dieser Nutzer das Live-Tracking aktiviert hat. Welche Benachrichtigungen du erhältst, kannst du selbst in deinen Einstellungen festlegen.

Die Verarbeitung deiner Daten zu diesen Zwecken erfolgt, um dir die Funktionen im Rahmen deines Nutzungsvertrages zur Verfügung stellen zu können (Art. 6 Abs. 1 lit. b DSGVO).

Live-Tracking
-------------

Wenn du das Premium Feature Live-Tracking verwendest, werden deine Standortdaten während der Tour-Aufzeichnung in regelmäßigen Abständen an unsere API gesendet. Du kannst die Standortdaten optional teilen indem du einen öffentlich zugänglichen Link versendest oder indem du Komoot-Nutzer als Sicherheitskontakt festlegst. Deine Sicherheitskontakte erhalten eine E-Mail und eine Nachricht in ihrem Profil sobald du eine neue Tour startest und Live Tracking aktiv ist. Die Standortdaten werden nach 28 Tagen gelöscht.

Die Verarbeitung deiner Daten zu den vorgenannten Zwecken erfolgt, um dir die Funktionen im Rahmen deines Nutzungsvertrages zur Verfügung stellen zu können (Art. 6 Abs. 1 lit. b DSGVO).

Shop
----

Wenn du in unserem Shop ein Premium-Abo oder einen Geschenkgutschein erwirbst, binden wir für die Abwicklung von Zahlungen Zahlungsdienstleister ein. Bei einer Zahlung mittels Kreditkarte nutzen wir den Zahlungsdienstleister Stripe (Stripe Payments Europe, Ltd., C/O A & L Goodbody, Ifsc, North Wall Quay, Dublin, D01 H104, Irland - „Stripe”). Die Datenschutzhinweise von Stripe findest du unter: [https://stripe.com/en-de/privacy](https://stripe.com/en-de/privacy).

Ebenfalls hast du die Möglichkeit, per Paypal zu bezahlen. In diesem Fall wird deine Zahlung durch die PayPal (Europe) S.à r.l. et Cie („PayPal”), S.C.A., 22-24 Boulevard Royal, L-2449 Luxemburg, abgewickelt. Die Datenschutzhinweise von PayPal findest Du unter: [https://www.paypal.com/en/webapps/mpp/ua/privacy-full](https://www.paypal.com/en/webapps/mpp/ua/privacy-full)

Die Übermittlung von Zahlungsinformationen an diese Zahlungsdienstleister durch uns erfolgt zur Abwicklung der Zahlungen für die jeweiligen Leistungen, Art. 6 Abs. 1 lit. b DSGVO. Die weitergehende Verarbeitung von Zahlungsinformationen durch den Zahlungsdienstleister erfolgt ausschließlich in Verantwortlichkeit des jeweiligen Zahlungsdienstleisters. Bitte beachte hierzu die Datenschutzerklärungen der Zahlungsdienstleister. Der jeweilige Zahlungsdienstleister ist für die Verarbeitung deiner Zahlungsdaten allein verantwortlich. Wir haben darauf weder Zugriff noch Einfluss.

Wir erhalten von den Zahlungsdienstleistern lediglich die Information, dass die Zahlung ordnungsgemäß abgewickelt wurde. Diese Information verarbeiten wir zusammen mit deinem Namen, um die von dir getätigte Transaktion abzuschließen. Wenn Du einen Gutschein bei uns erworben hast, verarbeiten wir zudem deine E-Mail-Adresse, um den Gutscheincode an dich zu versenden. Rechtsgrundlage der Verarbeitung ist Art. 6 Abs. 1 lit. b DSGVO.

Um den Kaufvertrag abschließen zu können, musst du diese Daten zur Verfügung stellen. Du bist aber weder vertraglich noch gesetzlich zum Abschluss des Vertrages und damit zur Bereitstellung der Daten verpflichtet.

Anfragen
--------

### Support-Anfragen über unser Support-Center (Zendesk)

Wenn du uns über unser Support-Center kontaktierst, verarbeiten wir

deine E-Mail-Adresse,

Zeitpunkt und Datum deiner Anfrage,

Thema, Betreff und Inhalt deiner Anfrage sowie

die Angaben aus den von dir ggf. hochgeladenen Anhängen,

um deine Anfrage entgegenzunehmen und zu bearbeiten.

Zur Bearbeitung deiner Anfragen über unser Support-Center benutzen wir die Kundenserviceplattform Zendesk, einen Dienst der Zendesk Inc., 989 Market Street, San Francisco, CA 94103 („Zendesk“), den wir als Auftragsverarbeiter (vgl. Art. 4 Nr. 8, 28 DSGVO) einsetzen.

Die Verarbeitung deiner personenbezogenen Daten erfolgt in den USA. Es besteht ein Angemessenheitsbeschluss der EU Kommission gemäß Art. 45 Abs. 1 DSGVO für das EU-U.S. Data Privacy Framework, das als Grundlage für Datenübermittlungen an zertifizierte Unternehmen und Organisationen in den USA dient. Die Zendesk Inc. ist ein unter dem Data Privacy Framework zertifiziertes Unternehmen.

### Anfragen über unsere Kontaktdaten

Wenn du uns per E-Mail oder auf anderem Weg (z.B. per Post) Anfragen zukommen lässt, werden deine Angaben zur Bearbeitung der Anfrage verarbeitet. Darunter fallen

dein Name,

Zeitpunkt und Datum deiner Anfrage sowie die weiteren Angaben, die du uns in deiner Anfrage zur Verfügung stellst

und, in Abhängigkeit von der von dir gewählten Kontaktaufnahme bzw. den von dir zur Verfügung gestellten Kontaktdaten:

deine E-Mail-Adresse und / oder

deine Anschrift.

### Zweck und Rechtsgrundlage der Verarbeitung

Rechtsgrundlage für die Verarbeitung ist unser berechtigtes Interesse (Art. 6 Abs. 1 lit. f DSGVO) an einer schnellen Kommunikation, um den von dir angestrebten Austausch zu führen sowie deine Anfrage sachgerecht bearbeiten zu können. Bei Anfragen im Zusammenhang mit einem bestehenden oder zukünftigen Vertragsverhältnis mit uns, erfolgt die Verarbeitung zur Anbahnung und Durchführung des jeweiligen Vertragsverhältnisses, Art. 6 Abs. 1 lit. b DSGVO. Wir haben darüber hinaus ein berechtigtes Interesse an der effizienten Verwaltung unserer Kundenbeziehungen, Art. 6 Abs. 1 lit. f DSGVO.

### Speicherdauer

Wir speichern Anfragen zu Verträgen oder von potenziell rechtlicher Relevanz während der allgemeinen Verjährungsfrist, d. h. drei Jahre ab dem Ende des Jahres, in dem wir deine Anfragen erhalten haben. Alle übrigen Anfragen speichern wir für einen Zeitraum von 24 Monaten. Danach werden deine Anfragen gelöscht, wenn wir nicht aus gesetzlichen Gründen zu einer längeren Aufbewahrung verpflichtet sind.

Die Speicherung erfolgt aufgrund unseres berechtigten Interesses, der ordnungsgemäßen Dokumentation unseres Geschäftsbetriebs und der Sicherung unserer Rechtspositionen (Art. 6 Abs. 1 lit. f DSGVO). Bei Anfragen zu Verträgen erfolgt die Speicherung zur Anbahnung und Durchführung des jeweiligen Vertragsverhältnisses (Art. 6 Abs. 1 lit. b DSGVO) sowie gegebenenfalls zur Erfüllung gesetzlicher Pflichten (Art. 6 Abs.1 lit. c DSGVO).

Security vulnerability reward program
-------------------------------------

Wenn du eine Schwachstelle auf unserer Webseite und bei unseren Diensten entdeckt hast und diese an uns meldest, verarbeiten wir die von dir bereitgestellten Kontaktdaten und weiteren Angaben, um deine Meldung entgegenzunehmen und zu bearbeiten sowie, um ggf. Rückfragen an dich zu stellen. Sofern deine Meldung von unserem Bounty Reward Programm erfasst ist und du dich für einen Reward qualifizierst, benötigen wir zudem noch weitere Angaben von dir, um dir den entsprechenden Reward auszuzahlen.

Bitte beachte, dass wir Meldungen, die Schwachstellen bei Dienstleistern oder Drittanbietern betreffen, an diese ggf. weiterleiten.

Rechtsgrundlage für die Verarbeitung deiner personenbezogenen Daten ist Art. 6 Abs. 1 lit. f DSGVO. Wir haben ein berechtigtes Interesse daran deine Meldung entgegenzunehmen und zu bearbeiten und so die Sicherheit und Funktionalität unserer Webseite und Dienste zu gewährleisten.

Wir speichern Meldungen von potenziell rechtlicher Relevanz während der allgemeinen Verjährungsfrist, d. h. drei Jahre ab dem Ende des Jahres, in dem wir deine Meldung erhalten haben. Alle übrigen Meldungen speichern wir für einen Zeitraum von 24 Monaten. Danach wird deine Meldung gelöscht, wenn wir sie nicht aus gesetzlichen Gründen zu einer längeren Aufbewahrung verpflichtet sind.

Die Speicherung erfolgt aufgrund unseres berechtigten Interesses, der ordnungsgemäßen Dokumentation unseres Geschäftsbetriebs und der Sicherung unserer Rechtspositionen (Art. 6 Abs. 1 lit. f DSGVO) sowie gegebenenfalls zur Erfüllung gesetzlicher Pflichten (Art. 6 Abs.1 lit. c DSGVO).

Newsletter
----------

Wenn du dich bei uns registrierst, informieren wir dich ca. einmal im Monat über Neuigkeiten zu unseren Dienstleistungen auf der Plattform komoot.

Die Erhebung und Verarbeitung deiner personenbezogenen Daten erfolgt in diesem Fall, aufgrund unseres berechtigten Interesses, ähnliche Dienstleistungen zu deinem User-Account bei komoot zu bewerben (Art. 6 Abs. 1 lit. f DSGVO, § 7 Abs. 3 UWG).

Du kannst dem jederzeit – auch gleich bei der Registrierung – widersprechen, indem du die entsprechende Checkbox deaktivierst, bzw. auf den Link zum Abmelden in den jeweiligen E-Mails klickst.

Wir verwenden hierfür auch [customer.io](http://customer.io/), einen Dienst der Peaberry Software Inc., 9450 SW Gemini Dr, Suite 43920, Beaverton, Oregon 97008-7105, USA („[customer.io](http://customer.io/)“). Wir setzen [customer.io](http://customer.io/) dabei als Auftragsverarbeiter ein.

[Customer.io](http://customer.io/) ermöglicht es uns, dir - je nach deiner eingestellten Präferenzen - per E-Mail bzw. Push-Nachricht nur solche Neuigkeiten zu senden, die für dich auch relevant, von Interesse und von Nutzen sind. Damit wir die Mitteilungen an deine Interessen anpassen und dir ein optimales personalisiertes komoot-Erlebnis bieten können, um dir z.B. ausgesuchte Inspiration und Ideen speziell für dich zukommen zu lassen, verwenden wir Daten auf der Grundlage deiner Nutzung von komoot, deinen Interaktionen mit uns und die in deinem User-Account hinterlegten Angaben. Hierzu gehören:

Daten, die du uns aktiv zur Verfügung stellst, z.B.:

Benutzer- und Anzeigename,

E-Mail-Adresse,

Mitteilungseinstellungen (Push-Benachrichtigung, E-Mail),

Lieblingssportart.

Daten, die wir durch deine Interaktionen innerhalb komoot beziehen, z.B.:

Geräteinformationen,

Informationen über deine beendeten Touren (Endzeitpunkt),

Nutzungsinformationen (Startzeitpunkt einer Session),

Community-Informationen (Anzahl deiner Follower und Anzahl derer, denen du folgst).

Mit [customer.io](http://customer.io/) können wir außerdem erkennen, welche unserer Kommunikation gut funktioniert und welche nicht, z.B. ob du aufgrund unserer Kommunikation eine von uns vorgeschlagene Tour speicherst oder sie erkundest. So können wir unsere Mitteilungen an dich entsprechend verbessern.

Die Nutzung erfolgt aufgrund unseres berechtigten Interesses daran, dir nur solche Neuigkeiten senden zu können, die auch für dich relevant sowie von Interesse sind, um deine Benutzererfahrung mit unserem Produkt verbessern zu können und damit du komoot erfolgreicher für die Planung von Touren und Erkundungen nutzen kannst, Art. 6 Abs. 1 lit. f DSGVO.

ReCAPTCHA
---------

Wir benutzen reCaptcha, einen Dienst von Google Cloud EMEA Limited, 70 Sir John Rogerson's Quay, Dublin 2, Ireland („Google“), der in unsere Webseite eingebunden wird. Dabei wird anhand eines Wahrscheinlichkeitswertes errechnet, ob der Zugriff durch einen Menschen oder einen Spambot erfolgt. Google entscheidet dabei, ob dir noch zusätzliche sogenannte Captchas eingeblendet werden – kleine Aufgaben, die für Menschen einfach zu lösen, für Maschinen aber schwer zu bewältigen sind. Diese Captchas helfen uns, das automatische Anlegen von User-Accounts und damit Spam, Betrug und anderen Missbrauch in unserer Community zu verhindern.

Wenn du unser Registrierungs- und Anmeldeformular aufrufst, wird reCaptcha geräte- und gegebenenfalls personenbezogene Daten von dir erheben, um erkennen zu können, ob du ein menschlicher Benutzer bist oder ein Spam-Bot. Zu diesen Daten gehören Informationen zu deinem Surfverhalten, Log-Daten, Informationen zu deinem Browser und deine IP-Adresse. Darüber hinaus verwendet reCaptcha Cookies.

Die Verarbeitung deiner personenbezogenen Daten erfolgt in den USA. Es besteht ein Angemessenheitsbeschluss der EU Kommission gemäß Art. 45 Abs. 1 DSGVO für das EU-U.S. Data Privacy Framework, das als Grundlage für Datenübermittlungen an zertifizierte Unternehmen und Organisationen in den USA dient. Die Google Cloud EMEA Limited ist ein unter dem Data Privacy Framework zertifiziertes Unternehmen.

Weitere Informationen kannst du der Datenschutzerklärung [Google-Datenschutzerklärung](https://www.google.com/policies/privacy/) entnehmen.

Wir verwenden reCaptcha auf Grund unseres berechtigten Interesses daran, uns vor Spam, Betrug an uns und unseren Nutzern und anderem Missbrauch durch automatisiert erstellte Accounts zu schützen (Art. 6 Abs. 1 lit. f DSGVO).

Cookies und ähnliche Technologien
---------------------------------

Wir speichern sogenannte „Cookies“ und nutzen cookie-ähnliche Technologien, um bestimmte Funktionen unserer Webseite anbieten zu können und die Nutzung unserer Webseite zu optimieren. „Cookies“ sind kleine Dateien, die mit Hilfe deines Internetbrowsers auf deinem Endgerät gespeichert werden. Ähnliche Technologien können beispielsweise Pixel, Skripte, Local Storage oder sonstige vergleichbare Technologien zur Speicherung von Informationen sein (nachfolgend gemeinsam nur „Cookies“).

### Unbedingt erforderliche Cookies

Cookies, die für den Betrieb und die Funktionalität der Webseite und der damit verbundenen Dienste unbedingt erforderlich sind, setzen wir gemäß § 25 Abs. 2 Nr. 2 Telekommunikation-Digitale-Dienste-Datenschutz-Gesetz („TDDDG“) ohne deine Einwilligung ein. Unter diese Kategorie fallen Cookies, die dafür sorgen, dass die Webseite technisch zugänglich und nutzbar ist. Zudem gewährleisten diese Cookies wesentliche und grundlegende Funktionalitäten unserer Webseite und der damit verbundenen Dienste. Konkret setzen wir unbedingt erforderliche Cookies für die folgenden Funktionen ein: :

Cookies, die benötigt werden, um während deines Besuchs unserer Webseite und der Nutzung der damit verbundenen Dienste bestimmte technische Daten zu speichern,

um festzustellen, ob du dich eingeloggt hast bzw. noch eingeloggt bist. Darüber hinaus setzen wir Cookies ein, die deine gewählte Sprache und die von dir bevorzugten Einheiten (Meilen bzw. Meter) speichern;

Cookies, die gewährleisten, dass die von dir getroffenen Cookie-Einstellungen korrekt gespeichert werden.

In Abhängigkeit von der jeweiligen Funktion dieser Cookies, bleiben diese Cookies lediglich für die Dauer deines Besuchs gespeichert (Session Cookies) oder aber einen längeren Zeitraum, z.B. bis Du Dich aktiv ausloggst. Cookies zur Speicherung deiner gewählten Einstellungen und zu den von dir getroffenen Cookie-Einstellungen bleiben bis zum Ende der Browser Session gespeichert.

Sofern personenbezogene Daten aus diesen Cookies verarbeitet werden, so erfolgt die Verarbeitung, um zu gewährleisten, dass

unsere Webseite und die bereitgestellten Funktionen für dich nutzbar sind. Darin liegt auch unser berechtigtes Interesse, Art. 6 Abs. 1 lit. f DSGVO

deine Cookie-Auswahl, insbesondere deine erteilte oder nicht erteilte Einwilligung in die Nutzung von Cookies, korrekt gespeichert wird, Art. 6 Abs. 1 lit. c DSGVO, § 25 TDDDSG.

### Analyse-Cookies

Hingegen setzen wir Cookies zur Analyse und Auswertung deines Nutzungsverhaltens, gemäß § 25 Abs. 1 TDDDG nur auf Basis deiner Einwilligung (Art. 6 Abs. 1 lit. a DSGVO) ein.

Diese Cookies dienen zur Messung des Online-Traffic und zur Verhaltensanalyse. Sie sammeln Informationen darüber, wie du mit unserer Webseite interagierst, welche Seiten du besucht hast und welche Funktionen unserer Webseite du verwendet hast. Dein Nutzungsverhalten kann dabei anhand einer User-ID nachvollzogen werden. So können wir die Nutzung unserer Webseite besser verstehen und entsprechend optimieren.

Sofern personenbezogene Daten aus diesen Cookies verarbeitet werden, beruht auch diese Verarbeitung auf deiner Einwilligung.

Soweit wir Cookies auf Grundlage deiner Einwilligung einsetzen oder die damit verbundene Verarbeitung deiner personenbezogenen Daten auf deiner Einwilligung beruht, kannst du deine Einwilligung jederzeit über den Link „Datenschutzeinstellung” widerrufen. Alternativ kannst du deine Einstellungen jederzeit ändern. Den Link findest du im Footer der Webseite. Durch den Widerruf der Einwilligung wird die Rechtmäßigkeit der aufgrund deiner Einwilligung bis zum Widerruf erfolgten Verarbeitung nicht berührt.

Diese Cookies bleiben bis zu zwei Jahre auf deinem Endgerät gespeichert, es sei denn du widerrufst deine Einwilligung vor Ablauf dieses Zeitraums.

Nachfolgend möchten wir dir die Dienste, die wir im Rahmen von Analyse-Cookies einsetzen näher erläutern

Dienste im Rahmen von Analyse-Cookies
-------------------------------------

Nachfolgend möchten wir dir die von uns genutzten Dienste im Rahmen der Analyse-Cookies näher beschreiben

### Google Analytics

Wenn du dem zustimmst, benutzen wir Google Analytics, einen Webanalysedienst der Google Ireland Limited, Gordon House, Barrow Street, Dublin 4, Irland („Google“).

Google Analytics erhebt von dir pseudonyme Daten über die Nutzung unserer Webseite einschließlich deiner verkürzten IP-Adresse und verwendet Cookies. Bitte beachte, dass Google die durch die Cookies erzeugten Informationen über deine Benutzung der Webseite (einschließlich deiner verkürzten IP-Adresse) an Server in den USA überträgt und diese Daten innerhalb der Unternehmensgruppe und mit anderen Dritten teilt. Auch dabei kann es zu einer Übermittlung von personenbezogenen Daten in die USA und inDrittländer, für die kein Angemessenheitsbeschluss der EU-Kommission besteht, kommen. Für Datenübermittlungen in die USA besteht ein Angemessenheitsbeschluss der EU Kommission gemäß Art. 45 Abs. 1 DSGVO für das EU-U.S. Data Privacy Framework, das als Grundlage für Datenübermittlungen an zertifizierte Unternehmen und Organisationen in den USA dient. Im Übrigen wird Google die von der EU-Kommission genehmigten Standardvertragsklauseln gemäß Art. 46 Abs. 2 lit. c DSGVO nutzen.

Google wird diese Informationen benutzen, um deine Nutzung der Webseite für uns auszuwerten, um Reports über die Nutzung unserer Webseite zu erstellen und um weitere mit der Nutzung unserer Webseite und der Internetnutzung verbundene Analysen und Auswertungen zu generieren. Google kann diese Daten auch mit anderen Daten von dir verknüpfen, wie z. B. Deinem Suchverlauf, deinem persönlichen Account, den Nutzungsdaten anderer Geräte und weiteren Daten, die Google zu dir gespeichert hat. Auch wird Google diese Informationen gegebenenfalls an Dritte übertragen, sofern dies gesetzlich vorgeschrieben ist (z. B. staatliche Behörden) oder soweit Dritte diese Daten im Auftrag von Google verarbeiten.

Deine Daten bleiben bei Google Analytics für einen Zeitraum von 14 Monaten gespeichert. Nach Ablauf dieser Frist werden die Daten gelöscht und lediglich aggregierte Statistiken vorgehalten.

Nähere Informationen darüber, wie Google deine Daten verwendet, findest du in [Googles Datenschutzerklärung](https://www.google.com/policies/privacy/).

Die Verwendung von Google Analytics erfolgt auf Grundlage deiner Einwilligung (Art. 6 Abs. 1 lit. a DSGVO).

Du kannst deine Einwilligung jederzeit widerrufen, indem du deine Cookie-Einstellungen hier anpasst oder unten auf der Seite auf “Datenschutzeinstellungen” klickst. Durch den Widerruf deiner Einwilligung wird die Rechtmäßigkeit der aufgrund deiner Einwilligung bis zum Widerruf erfolgten Verarbeitung nicht berührt.

### Google Firebase

Wir verwenden Google Firebase, einen Dienst der Google Ireland Limited, Gordon House, Barrow Street, Dublin 4, Irland („Google“). Wir setzen Google dabei als Auftragsverarbeiter ein (vgl. Art 4 Nr. 8, 28 DSGVO).

Google Firebase bietet uns verschiedene Dienstleistungen, um die Funktionalitäten unserer Webseite anzubieten. Konkret verwenden wir folgende Leistungen im Rahmen von Google Firebase:

### Crash Reporting

Google erfasst für uns statistische und technische Daten über eventuelle Abstürze der Webseite. Diese erhalten bestimmungsgemäß keine personenbezogenen Daten. Sollten dennoch einmal personenbezogene Daten enthalten sein, erheben wir diese aufgrund unseres berechtigten Interesses an einem fehlerfreien Betrieb unserer Webseite und der Möglichkeit der Fehlerbehebung (Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. f DSGVO).

### Performance Monitoring

Google speichert für uns nicht-personenbezogene Statistiken zu der Performance unserer Webseite, d.h. zu der Geschwindigkeit und eventuellen Verzögerungen beim Ablauf. Bestimmungsgemäß erhalten diese Informationen keine personenbezogenen Daten. Sollten dennoch einmal personenbezogene Daten enthalten sein, erheben wir diese aufgrund unseres berechtigten Interesses an einem fehlerfreien und bedarfsgerechten Betrieb unserer Webseite und der Möglichkeit der Fehlererkennung und -behebung (Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. f DSGVO).

### A/B Testing

Wir verwenden die A/B Testing-Funktionen von Google Firebase, um im Rahmen der Produktentwicklung unserer Webseite Neuerungen testen zu können. Im Rahmen dessen werden nicht-personenbezogene statistische Daten erhoben. Um dein Gerät ansprechen und testweise Inhalte ausspielen zu können, müssen jedoch technische Daten über dein Endgerät verarbeitet werden. Die Nutzung erfolgt aufgrund unseres berechtigten Interesses an der bedarfsgerechten Gestaltung unserer Webseite (Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. f DSGVO).

DataDog
-------

Wir verwenden DataDog, einen Dienst der DataDog, Inc., 620 8th Ave., 45th Fl., New York, NY 10018, USA („DataDog“). Wir setzen DataDog dabei als Auftragsverarbeiter ein (vgl. Art 4 Nr. 8, 28 DSGVO). Die Verarbeitung deiner personenbezogenen Daten erfolgt in den USA. Es besteht ein Angemessenheitsbeschluss der EU Kommission gemäß Art. 45 Abs. 1 DSGVO für das EU-U.S. Data Privacy Framework, das als Grundlage für Datenübermittlungen an zertifizierte Unternehmen und Organisationen in den USA dient. Die DataDog, Inc. ist ein unter dem Data Privacy Framework zertifiziertes Unternehmen.

Wir verwenden DataDog, um Störungen unserer Webseite und App, z. B. in Form von unerwarteten Abweichungen, Anomalien und Fehlern zu untersuchen und die Performance unserer Webseite und App, einschließlich der Latenz (also die Zeitverzögerung, die z. B. bei der Übertragung von Informationen an unsere Server auftritt), Verfügbarkeit und Antwortzeiten zu überwachen.

Zu diesem Zweck erfasst DataDog für uns bestimmte technische Daten, wie User Agent (z. B. Browsertyp und Browserversion, Betriebssystem), Fehlerinformationen (Stacktrace, d.h. den Verlauf der jeweiligen Anwendungen, die zu einem Fehler geführt haben, sowie Zeitpunkt des Auftretens des Fehlers) und Daten zur Performance unserer Webseite und App, d.h. zu der Geschwindigkeit und eventuellen Verzögerungen beim Ablauf. Ergänzend erfasst DataDog auch die User-ID. Mit Hilfe von DataDog können wir diese Daten zu den oben genannten Zwecken auswerten.

Wir speichern die Daten, die wir mit Hilfe von DataDog erheben, für einen Zeitraum von 30 Tagen. Danach halten wir nur noch aggregierte Daten ohne jeden Personenbezug vor.

Die Verarbeitung der Daten erfolgt aufgrund unserer berechtigten Interessen an einem fehlerfreien und bedarfsgerechten Betrieb unserer Webseite sowie unserer App und an der Möglichkeit der Fehlererkennung und -behebung (Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. f DSGVO).

Adjust
------

Wir verwenden Adjust, einen Dienst der Adjust GmbH, Saarbrücker Str. 37A, 10405 Berlin, Deutschland („Adjust“). Wir setzen Adjust dabei als Auftragsverarbeiter ein.

Adjust hilft uns bei der Messung und Auswertung der Marketingperformance unserer Werbekampagnen. Adjust erfasst dabei, ob du über einen Werbepartner an uns weitergeleitet wurdest und wenn ja, von welchem. So können wir erkennen, welche Werbekampagnen gut funktionieren und welche nicht und unsere Werbung entsprechend verbessern. Deine Daten werden dabei nicht für ein Retargeting oder andere Werbezwecke verwendet.

Die Nutzung erfolgt aufgrund unseres berechtigten Interesses daran, unser Produkt auf verschiedenen Kanälen zu bewerben und die Verträge mit unseren Werbepartnern erfüllen zu können, Art. 6 Abs.1 lit. f DSGVO.

Social Plugins
--------------

Wenn du möchtest, kannst du über sogenannte Social Plugins Inhalte unserer Webseite auf sozialen Netzwerken teilen. Dabei haben wir eine Zwei-Klick-Lösung vorgesehen: Wenn du einen Inhalt über ein solches Plugin teilen möchtest, musst du zunächst auf ein Icon des entsprechenden sozialen Netzwerkes klicken. Dieser Klick schaltet dann das Plugin des jeweiligen sozialen Netzwerks für die Zukunft frei.

Erst dann werden verschiedene Daten an das jeweilige soziale Netzwerk übermittelt. Hierzu können gehören:

Datum und Uhrzeit des Besuchs der Website

URL der Website auf der du dich befindest

URL der Website, die du vorher besucht hast (“Referer”)

Verwendeter Browser

Verwendetes Betriebssystem

deine IP-Adresse

Die Verarbeitung deiner oben genannten personenbezogenen Daten zum Zwecke der Einbindung von Social Plugins erfolgt ausschließlich aufgrund deiner Einwilligung gemäß Art. 6 Abs. 1 lit. a DSGVO.

Du kannst deine Einwilligung widerrufen, indem du unten auf der Seite auf “Datenschutzeinstellungen” klickst. Durch den Widerruf der Einwilligung wird die Rechtmäßigkeit der aufgrund deiner Einwilligung bis zum Widerruf erfolgten Verarbeitung nicht berührt.

Sofern du parallel während des Besuches unserer Seite bei dem jeweiligen sozialen Netzwerk eingeloggt bist, ist nicht ausgeschlossen, dass der Anbieter den Besuch deinem Account zuordnet. Wenn du die Plugin-Funktionen nutzen (zB. Anklicken des „Gefällt mir“-Buttons, Abgabe eines Kommentars), werden diese Informationen ebenfalls von deinem Browser direkt an das jeweilige soziale Netzwerk übermittelt und dort gegebenenfalls gespeichert. Zweck und Umfang der Datenerhebung und die weitere Verarbeitung und Nutzung der Daten durch die Netzwerke können den Datenschutzhinweisen des jeweiligen Social Networks entnommen werden.

Standortbestimmung
------------------

Wenn du unsere App oder Webseite öffnest, ermitteln wir mittels deiner IP-Adresse deine ungefähre Standortposition, um dir die Karten und Routen in deiner Nähe anzeigen zu können. Diese Verarbeitung erfolgt gemäß Art. 6 Abs. 1 lit. f DSGVO aufgrund unseres berechtigten Interesses, unseren Nutzer:innen ein für sie passendes und relevantes Produkt zur Verfügung stellen zu können und die App-Nutzung für unsere Nutzer:innen zu optimieren.

Die Verarbeitung deiner IP-Adresse erfolgt ausschließlich auf Servern in der EU.

Dein Standort wird nicht auf deinem Gerät gespeichert, sondern direkt nach dem Beenden der Session wieder gelöscht.

Eingebundene Drittinhalte
-------------------------

Wir haben auf unserer Webseite außerdem Inhalte von Drittanbietern eingebunden. Diese Inhalte werden von den Servern der jeweiligen Anbieter geladen, sodass dein Endgerät bestimmte technisch notwendige Daten an den Drittanbieter übermittelt. Insbesondere ist nicht ausgeschlossen, dass diese Anbieter die dir zugewiesene IP-Adresse zur Kenntnis nehmen können. Soweit hierbei personenbezogene Daten verarbeitet werden, erfolgt dies durch die jeweiligen Drittanbieter in eigener Verantwortung. Nähere Informationen dazu, wie diese Drittanbieter deine personenbezogenen Daten verarbeiten, findest du in den Datenschutzerklärungen der jeweiligen Drittanbieter auf die wir nachfolgend verweisen. Die Einbindung durch uns erfolgt auf Grundlage unserer berechtigten Interessen, unseren Nutzern die entsprechenden Inhalte und Funktionalitäten zur Verfügung stellen zu können und unsere Website wirtschaftlich betreiben zu können sowie dem Umstand, dass deine berechtigten Interessen nicht überwiegen, Art. 6 Abs. 1 lit. f DSGVO. Im Einzelnen binden wir folgende Drittinhalte ein:

### Google Maps

Um Google Street View in unseren Karten zu aktivieren, binden wir Google Maps ein, einen Dienst der für Nutzer in der EU von Google Ireland Limited, Gordon House, Barrow Street, Dublin 4, Irland bzw. für andere Nutzer von der Google LLC, 1600 Amphitheatre Pkwy Mountain View, California 94043, USA („Google“) zur Anzeige von Karten erbracht wird. Es besteht ein Angemessenheitsbeschluss der EU Kommission gemäß Art. 45 Abs. 1 DSGVO für das EU-U.S. Data Privacy Framework, das als Grundlage für Datenübermittlungen an zertifizierte Unternehmen und Organisationen in den USA dient. Die Google LLC ist ein unter dem Data Privacy Framework zertifiziertes Unternehmen.

Die Datenschutzerklärung von Google findest du [hier](https://www.google.com/policies/privacy/).

### YouTube

Wir verwenden YouTube Videos. YouTube ist ein Dienst der Google LLC, 1600 Amphitheatre Pkwy Mountain View, California 94043, USA, für Nutzer aus der EU der Google Ireland Limited, Gordon House, Barrow Street, Dublin 4, Irland („Google“). Es besteht ein Angemessenheitsbeschluss der EU Kommission gemäß Art. 45 Abs. 1 DSGVO für das EU-U.S. Data Privacy Framework, das als Grundlage für Datenübermittlungen an zertifizierte Unternehmen und Organisationen in den USA dient. Die Google LLC ist ein unter dem Data Privacy Framework zertifiziertes Unternehmen.

Die Datenschutzerklärung von Google findest du [hier](https://www.google.com/policies/privacy/).

### Vimeo

Wir binden Videos von Vimeo ein. Vimeo ist ein Dienst der Vimeo Inc., Attention: Legal Department, 555 West 18th Street New York, New York 10011, USA. Es besteht ein Angemessenheitsbeschluss der EU Kommission gemäß Art. 45 Abs. 1 DSGVO für das EU-U.S. Data Privacy Framework, das als Grundlage für Datenübermittlungen an zertifizierte Unter-nehmen und Organisationen in den USA dient. Die Vimeo Inc. ist ein unter dem Data Privacy Framework zertifiziertes Unternehmen.

Die Datenschutzerklärung von Vimeo findest du [hier](https://vimeo.com/privacy).

Webhoster
---------

Wir betreiben unserer Webseite auf Servern unseres Webhosters Amazon Web Service EMEA Sarl , 38 avenue John F. Kennedy, L-1855, Luxembourg, der personenbezogene Daten für uns im Auftrag verarbeitet. Die Verarbeitung erfolgt nur innerhalb der Europäischen Union.

Bewerbungen
-----------

Wenn du dich bei uns bewirbst, verarbeiten wir

deinen Namen,

deine E-Mail-Adresse,

deine Bewerbungsunterlagen und die darin enthaltenen Informationen, die du uns per Upload zur Verfügung gestellt hast,

sowie die weiteren Angaben, die du zu deiner Bewerbung in unserem Bewerbungsformular machst.

Wenn du unser Bewerbungsverfahren durchläufst, kommt es zudem zu einer Verarbeitung weiterer personenbezogener Daten, insbesondere im Rahmen der Challenges und wenn wir im Rahmen eines Bewerbungsgesprächs Notizen anfertigen oder Rückfragen an dich haben. Wir behalten uns außerdem vor, berufliche Informationen, die du veröffentlicht hast oder die du auf beruflichen Netzwerken zur Verfügung stellst, hinzuziehen, soweit dies zur Bearbeitung deiner Bewerbung erforderlich ist. Weitere Informationen zum Ablauf des Bewerbungsverfahrens findest du unter: [How does our recruitment process work? | komoot](https://www.komoot.de/jobs-process).

Die Verarbeitung deiner personenbezogenen Daten erfolgt zur Bearbeitung deiner Bewerbung bzw. zur Entscheidung über die Begründung eines Beschäftigungsverhältnisses. Deine Daten im Zusammenhang mit deiner Bewerbung werden nur den für die Bewerbung zuständigen Personen innerhalb unseres Unternehmens zugänglich gemacht. Die Datenverarbeitung erfolgt auf der Rechtsgrundlage des § 26 Abs. 1, 3 BDSG.

Darüber hinaus verarbeiten wir Angaben darüber, wie du auf uns aufmerksam geworden bist. Wir, verarbeiten diese Angabe, um die Reichweite unserer Recuritingmaßnahmen besser bewerten und optimieren zu können. Darin liegt auch unser berechtigtes Interesse, Art. 6 Abs. 1 lit. f DSGVO.

Du bist weder gesetzlich noch vertraglich zur Bereitstellung deiner personenbezogenen Daten verpflichtet. Die Bereitstellung der Daten, die für die Entgegennahme und Bearbeitung deiner Bewerbung erforderlich sind, ist jedoch sowohl für eben diese Entgegennahme und Bearbeitung deiner Bewerbung als auch für die Entscheidung über die Begründung eines Beschäftigungsverhältnisses mit dir erforderlich. Wenn du uns die erforderlichen personenbezogenen Daten im Zusammenhang mit deiner Bewerbung nicht bereitstellst, können wir deine Bewerbung nicht berücksichtigen.

Sollten wir dir leider keine Stelle anbieten können, werden deine Bewerbungsunterlagen grundsätzlich für bis zu 4 Monate nach Abschluss des jeweiligen Bewerbungsverfahrens aufbewahrt, um Rückfragen im Zusammenhang mit deiner Bewerbung beantworten zu können. Eine weitere Aufbewahrung kann erfolgen, wenn dies zur Beweisführung, insbesondere zur Abwehr, Geltendmachung oder Durchsetzung von Ansprüchen erforderlich ist (Art. 6 Abs. 1 lit. f DSGVO).

Im Übrigen speichern wir deine Bewerberdaten nur, wenn du ausdrücklich darin eingewilligt hast (Art. 6 Abs. 1 lit. a DSGVO). Du kannst eine von dir erteilte Einwilligung jederzeit mit Wirkung für die Zukunft widerrufen. Hierfür kannst du dich beispielsweise an die oben genannten Kontaktdaten wenden. Durch einen Widerruf wird die bis zu deinem Widerruf erfolgte Verarbeitung nicht berührt.

Wir nutzen zur Entgegennahme und Bearbeitung von Bewerbungen die Plattform Workable, einen Dienst der Workable Software Limited, 5 Golden Square, 5th Floor, London, W1F 9BS, Vereinigtes Königreich („Workable“). Workable verarbeitet deine personenbezogenen Daten als unser Auftragsverarbeiter ausschließlich nach unseren Weisungen (vgl. Art. 4 Nr. 8, 28 DSGVO). Für das Vereinigte Königreich besteht ein Angemessenheitsbeschluss der EU Kommission gemäß Art. 45 Abs. 1 DSGVO nach dem das Vereinigte Königreich ein angemessenes Schutzniveau bietet.

Unsere Social Media Präsenzen
-----------------------------

### Allgemeine Hinweise

Wir betreiben Seiten bzw. Profile auf unterschiedlichen Social Media Plattformen. In diesem Zusammenhang kommt es zu den nachfolgend beschriebenen Verarbeitungen von personenbezogenen Daten.

Wenn du über unsere Social Media Seiten bzw. unseren Beiträgen mit uns interagierst, werden wir die von dir insoweit zur Verfügung gestellten Daten, gegebenenfalls samt deinem Nutzernamen und eines etwaigen Profil-Fotos erheben und verarbeiten, beispielsweise, wenn du einen Beitrag mit „Gefällt mir“ markierst oder teilst, kommentierst oder sonstige Inhalte zur Verfügung stellst. Die diesbezüglichen Verarbeitungen erfolgen regelmäßig auf Grundlage unseres berechtigten Interesses, die entsprechenden Funktionen auf unseren Social Media Seiten zur Verfügung zu stellen (Art. 6 Abs. 1 lit. f DSGVO) sowie ggf. auf Grundlage deiner Einwilligung gegenüber dem Betreiber des jeweiligen Netzwerks (Art. 6 Abs. 1 lit. a DSGVO) oder deines Vertragsverhältnisses mit dem Betreiber (Art. 6 Abs. 1 lit. b DSGVO). Bitte beachte außerdem, dass diese Inhalte entsprechend deiner Konto-Einstellungen auf unserer betreffenden Social Media Seiten veröffentlicht werden und von jedermann weltweit abrufbar sein können.

Weitere Datenverarbeitungen durch uns können erfolgen, um Anfragen oder Nachrichten über unsere Social Media Seiten entgegennehmen und bearbeiten zu können (Art. 6 Abs. 1 lit. b DSGVO).

Hochgeladene Inhalte können für einen unbegrenzten Zeitraum gespeichert werden. Wenn du möchtest, dass wir von dir auf unserer Social Media Seite hochgeladene Inhalte entfernen, sende uns bitte eine E-Mail mit deiner Anfrage an die unter Ziff. 1 genannten Kontaktdaten.

Außerdem erheben und verarbeiten die jeweiligen Betreiber in eigener datenschutzrechtlicher Verantwortlichkeit personenbezogene Daten von dir, wenn du unsere Social Media Seiten besuchst und / oder mit diesen bzw. unseren Beiträgen interagierst. Dies gilt insbesondere, wenn du beim entsprechenden Social Media Netzwerk angemeldet bzw. eingeloggt bist. Auch wenn du nicht bei einem Social Media Netzwerk angemeldet sind, erheben die Betreiber bei einem Aufruf der Seite bestimmte personenbezogene Daten, wie beispielsweise eindeutige Kennungen, die mit deinem Browser oder deinem Gerät verknüpft sind. Bitte beachte, dass diese Daten möglicherweise über verschiedene Plattformen und Dienste zusammengeführt werden, wenn diese vom gleichen Betreiber betrieben werden. Weitere Informationen findest du in den Datenschutzhinweisen der jeweiligen Betreiber, auf die wir nachfolgend verweisen.

Konkret betreiben wir die folgenden Social Media Präsenzen:

### Facebook Fanpage

Du findest uns auch auf Facebook unter [https://www.facebook.com/komoot](https://www.facebook.com/komoot).

Für Nutzer außerhalb der USA und Canada wird Facebook von der Meta Platforms Ireland Limited, 4 Grand Canal Square, Grand Canal Harbour, Dublin 2, Irland betrieben. Für Nutzer in den USA und Canada ist die Meta Platforms Inc., 1601 Willow Road Menlo Park, CA 9402, USA., USA, Betreiber von Facebook.

Auch wenn du nicht bei Facebook registriert bist und unsere Facebook Fanpage besuchst, kann Meta Platforms von dir pseudonyme Nutzungsdaten erheben. Weitere Informationen findest du in der Datenrichtlinie von Meta Platforms unter [https://de-de.facebook.com/about/privacy/](https://de-de.facebook.com/about/privacy/) sowie unter [https://www.facebook.com/legal/terms/information\\\_about\\\_page\\\_insights\\\_data](https://www.facebook.com/legal/terms/information%5C_about%5C_page%5C_insights%5C_data). In der Datenrichtlinie findest du auch Informationen zu den Einstellungsmöglichkeiten für dein Facebook-Konto.

Meta Platforms teilt Deine Daten möglicherweise innerhalb der Meta Unternehmensgruppe und mit anderen Dritten. Dabei kann es zu einer Übermittlung von personenbezogenen Daten in die USA und in andere Drittländer, für die kein Angemessenheitsbeschluss der EU-Kommission besteht, kommen. Für Datenübermittlungen in die USA besteht ein Angemessenheitsbeschluss der EU Kommission gemäß Art. 45 Abs. 1 DSGVO für das EU-U.S. Data Privacy Framework, das als Grundlage für Datenübermittlungen an zertifizierte Unternehmen und Organisationen in den USA dient. Im übrigen wird Facebook Ireland die von EU-Kommission genehmigen Standardvertragsklauseln gemäß Art. 46 Abs. 2 lit. c DSGVO nutzen. Weitere Informationen findest Du ebenfalls in der Datenrichtlinie von Meta Platforms.

Außerdem sind wir gemeinsam mit der Meta Platforms Ireland Limited für die Verarbeitung von sogenannten Insights-Daten beim Besuch unserer Facebook Fanpage verantwortlich. Mithilfe dieser Insights-Daten analysiert Meta Platforms Ireland Limited das Verhalten auf unserer Facebook Fanpage und stellt uns diese Daten anonymisierter Form zur Verfügung. Zu diesem Zweck haben wir mit der Meta Platforms Ireland Limited eine Vereinbarung über eine gemeinsame Verantwortlichkeit bei der Datenverarbeitung geschlossen, die du [hier](https://www.facebook.com/legal/controller_addendum) einsehen kannst. Die Meta Platforms Ireland Limited verpflichtet sich darin u. a., die primäre Verantwortung gemäß der DSGVO für die Verarbeitung von Insights-Daten zu übernehmen und sämtliche Pflichten aus der DSGVO im Hinblick auf die Verarbeitung von Insights-Daten zu erfüllen. Die Verarbeitung dient unseren berechtigten wirtschaftlichen Interessen an der Optimierung und bedarfsgerechten Gestaltung unserer Facebook Fanpage, Art. 6 Abs. 1 lit f. DSGVO. Wir machen dich außerdem auf Folgendes aufmerksam:

Wenn du als angemeldeter Facebook-Nutzer unsere Facebook-Seite besuchst oder likst, erhebt die Meta Platforms Ireland Limited. von dir personenbezogene Daten. Wenn du nicht bei Facebook registriert bist und die Facebook-Seite besuchst, kann Meta Platforms von dir pseudonyme Nutzungsdaten erheben.

Im Einzelnen werden folgende Informationen durch Meta Platforms erhoben:

Aufrufen einer Seite bzw. eines Beitrags oder eines Videos von einer Seite

Eine Seite abonnieren oder nicht mehr abonnieren

Eine Seite oder einen Beitrag mit „Gefällt mir“ oder „Gefällt mir nicht mehr“ markieren

Eine Seite in einem Beitrag oder Kommentar empfehlen

Einen Seitenbeitrag kommentieren, teilen oder auf ihn reagieren (einschließlich der Art der Reaktion)

Einen Seitenbeitrag verbergen oder als Spam melden

Von einer anderen Seite auf Facebook oder von einer Webseite außerhalb von Facebook auf einen Link klicken, der zu der Seite führt

Mit der Maus über den Namen oder das Profilbild einer Seite fahren, um eine Vorschau der Seiteninhalte zu sehen

Auf den Webseiten-, Telefonnummer-, „Route planen“-Button oder einen anderen Button auf einer Seite klicken

Die Information, ob du über einen Computer oder ein Mobilgerät angemeldet bist, während du eine Seite besuchst oder mit ihr bzw. ihren Inhalten interagierst.

Weitere Informationen erhältst du in der Datenschutzrichtlinie von Meta Platforms. Weitere Informationen darüber, wie Meta Platforms deine Daten verwendet, wenn du unsere Facebook Seite besuchst oder likest, erfährst du hier: [https://www.facebook.com/legal/terms/information\_about\_page\_insights\_data](https://www.facebook.com/legal/terms/information_about_page_insights_data).

Bereitstellung deiner Daten
---------------------------

Du bist weder gesetzlich noch vertraglich zur Bereitstellung deiner personenbezogenen Daten verpflichtet, darüber hinaus ist die Bereitstellung deiner personenbezogenen Daten – soweit nicht in den vorgenannten Ziffern ausdrücklich erwähnt – nicht für einen Vertragsschluss erforderlich.

Die Bereitstellung deiner personenbezogenen Daten ist aber in einem gewissen Umfang erforderlich, damit wir dir die Funktionen auf unserer Webseite zur Verfügung stellen können. Insbesondere ist die Bereitstellung deiner Daten erforderlich, damit

du, die von dir gewünschten Community-Funktionen nutzen kannst

wir deine Anfragen oder Meldungen entgegennehmen und bearbeiten können,

Soweit die Angabe deiner Daten erforderlich ist, weisen wir dich bei der Eingabe durch eine entsprechende Kennzeichnung als Pflichtfeld darauf hin. Die Angabe weitergehender Daten ist freiwillig. Bei erforderlichen Daten hat die Nichtbereitstellung dieser Daten zur Folge, dass wir dir die entsprechenden Funktionen unserer Webseite nicht zur Verfügung stellen können und deine Anfragen oder Meldungen nicht entgegennehmen und bearbeiten können.

In sonstigen Fällen, kann die Nichtbereitstellung dazu führen, dass wir die entsprechenden Funktionen nicht oder nicht in dem üblichen Umfang bereitstellen oder deine Anfragen und Meldungen nur eingeschränkt bearbeiten können.

Weitergabe deiner Daten
-----------------------

Eine über die in dieser Datenschutzerklärung beschriebene hinausgehende Weitergabe deiner Daten findet nur im folgenden Umfang statt:

Wenn es zur Aufklärung einer rechtswidrigen Nutzung unserer Webseite und Dienste oder für die Rechtsverfolgung erforderlich ist, werden personenbezogene Daten an externe Berater (z.B. Anwälte), die Strafverfolgungsbehörden sowie gegebenenfalls an geschädigte Dritte weitergeleitet. Dies geschieht jedoch nur dann, wenn konkrete Anhaltspunkte für ein gesetzwidriges beziehungsweise missbräuchliches Verhalten vorliegen. Eine Weitergabe kann auch dann stattfinden, wenn dies der Geltendmachung, Ausübung oder Verteidigung von Ansprüchen dient. Wir sind zudem gesetzlich verpflichtet, auf Anfrage bestimmten öffentlichen Stellen Auskunft zu erteilen. Dies sind Strafverfolgungsbehörden, Behörden, die bußgeldbewährte Ordnungswidrigkeiten verfolgen, und die Finanzbehörden.

Darüber hinaus kann es auch zu einer Weitergabe deiner personenbezogenen Daten kommen, wenn wir anderweitigen Ansprüchen Dritter ausgesetzt sind, die ggf. eine Auskunft über deine Daten miteinschließen.

Die Weitergabe dieser Daten erfolgt auf Grundlage unseres berechtigten Interesses an der Bekämpfung von Missbrauch, der Verfolgung von Straftaten und der Geltendmachung, Ausübung oder Verteidigung von Ansprüchen, Art. 6 Abs. 1 lit. f DSGVO bzw. auf Grundlage einer gesetzlichen Verpflichtung nach Art. 6 Abs. 1 lit. c DSGVO.

Wir sind für die Erbringung der Dienstleistungen auf vertraglich verbundene Fremdunternehmen und externe Dienstleister, sogenannte Auftragsverarbeiter (vgl. Art. 4 Nr. 8, 28 DSGVO, angewiesen. In solchen Fällen werden personenbezogene Daten an diese Auftragsverarbeiter weitergegeben, um diesen die weitere Verarbeitung zu ermöglichen. Diese Auftragsverarbeiter verarbeiten personenbezogene Daten in unserem Auftrag und sind streng weisungsgebunden.  
Über die in dieser Datenschutzerklärung bereits genannten Auftragsverarbeiter hinaus setzen wir noch folgende Kategorien von Auftragsverarbeitern ein:

IT-Dienstleister

Cloud-Dienstleister

Software-Dienstleister

Im Rahmen von Verwaltungsprozessen sowie der Organisation unseres Betriebs, der Finanzbuchhaltung und der Einhaltung gesetzlicher Pflichten, wie z. B. der Archivierung, offenbaren oder übermitteln wir Ihre Daten an die Finanzverwaltung, Berater, wie Steuerberater oder Wirtschaftsprüfer sowie weitere Gebührenstellen und Zahlungsdienstleister.

Die Weitergabe dieser Daten erfolgt auf Grundlage unseres berechtigten Interesses an der Aufrechterhaltung unserer Geschäftstätigkeiten, der Wahrnehmung unserer Aufgaben, der Geltendmachung, Ausübung oder Verteidigung von Ansprüchen, Art. 6 Abs. 1 lit. f DSGVO bzw. auf Grundlage einer gesetzlichen Verpflichtung nach Art. 6 Abs. 1 lit. c DSGVO.

Im Rahmen der Weiterentwicklung unseres Geschäfts kann sich die Struktur unseres Unternehmens durch Rechtsformwechsel, Gründung, Erwerb oder Veräußerung von Tochtergesellschaften, Unternehmensteilen oder Komponenten ändern. Bei solchen Transaktionen werden Nutzerinformationen mit dem Teil des zu übertragenden Unternehmens geteilt. Bei jeder Weitergabe personenbezogener Daten an Dritte in dem vorstehend beschriebenen Umfang stellen wir sicher, dass dies in Übereinstimmung mit dieser Datenschutzerklärung und den einschlägigen Datenschutzgesetzen erfolgt.  
Die Weitergabe personenbezogener Daten ist dadurch gerechtfertigt, dass wir ein berechtigtes Interesse daran haben, unsere Gesellschaftsform den wirtschaftlichen und rechtlichen Gegebenheiten entsprechend anzupassen, Art. 6 Abs. 1 lit. f DSGVO.

Drittstaatenübermittlung
------------------------

Wir verarbeiten Daten auch in Staaten außerhalb des Europäischen Wirtschaftsraumes („EWR“), in sogenannten Drittländern bzw. übermitteln Daten an Empfänger in diesen Drittländern.

Soweit eine Übermittlung deiner personenbezogenen Daten über die in dieser Datenschutzerklärung beschriebenen Fälle hinaus an Empfänger außerhalb des Europäischen Wirtschaftsraumes erfolgt, übermitteln wir deine Daten an Drittländer für die ein Angemessenheitsbeschluss der EU Kommission gemäß Art. 45 Abs. 1 DSGVO besteht.

Soweit ein solcher Angemessenheitsbeschluss nicht besteht bedienen wir uns bei der Ausgestaltung der Vertragsverhältnisse mit den Empfängern in Drittländern der von der EU-Kommission genehmigten Standardvertragsklauseln gemäß Art. 46 Abs. 2 lit. c DSGVO. Eine entsprechende Kopie dieser Standardvertragsklauseln sowie Informationen zu den ergänzenden Maßnahmen, die wir zur Absicherung eines angemessenen Datenschutzniveaus getroffen haben, kannst du unter den unter Ziff. 1 angegebenen Kontaktdaten anfordern.

Automatisierte Einzelentscheidungen oder Maßnahmen zum Profiling
----------------------------------------------------------------

Wir nutzen keine automatisierten Verarbeitungsprozesse zur Herbeiführung einer Entscheidung oder Profiling.

Löschung deiner Daten
---------------------

Soweit nicht anders angegeben, löschen oder anonymisieren wir deine personenbezogenen Daten, sobald sie für die Zwecke, für die wir sie nach den vorstehenden Ziffern erhoben oder verwendet haben, nicht mehr erforderlich sind. In der Regel speichern wir deine personenbezogenen Daten für die Dauer des Nutzungs- bzw. des Vertragsverhältnisses über die Webseite zzgl. eines Zeitraumes von 30 Tagen, in dem wir nach der Löschung Sicherungskopien aufbewahren.

Wenn du deinen Nutzer-Account löschst, wird dein Profil vollständig und endgültig gelöscht. Wir behalten für einen Zeitraum von 30 Tagen jedoch noch Sicherungskopien deiner Daten auf, bevor auch diese endgültig gelöscht werden, soweit diese Daten nicht aus gesetzlichen Gründen oder für die strafrechtliche Verfolgung oder zur Sicherung, Geltendmachung oder Durchsetzung von Rechtsansprüchen länger benötigt werden.

Wir bewahren deine Daten außerdem weiter auf,

wenn wir hierzu aus gesetzlichen Gründen verpflichtet sind, Art. 6 Abs. 1 lit. c DSGVO. Soweit wir gesetzlich zur Aufbewahrung verpflichtet sind, speichern wir deine Daten über den gesetzlich vorgeschriebenen Zeitraum. Gesetzliche Vorgaben zur Speicherung können sich insbesondere aus den Aufbewahrungsfristen des Handelsgesetzbuchs (HGB) oder der Abgabenordnung (AO) ergeben. Die Aufbewahrungsfrist nach diesen Vorschriften beträgt in der Regel zwischen 6 und 10 Jahren ab dem Ende des Jahres in dem der entsprechende Vorgang abgeschlossen wurde, z. B. wir Ihre Anfrage abschließend bearbeitet haben.

wenn die Daten für die strafrechtliche Verfolgung oder zur Geltendmachung, Ausübung oder Verteidigung von Rechtsansprüchen länger benötigt werden. Darin liegt auch unser berechtigtes Interesse, Art. 6 Abs. 1 lit. f DSGVO. Eine Speicherung erfolgt dann bis zum Abschluss des entsprechenden Vorgangs zuzüglich der gesetzlichen Verjährungsfrist.

Soweit Daten aus gesetzlichen Gründen aufbewahrt werden müssen, wird die Verarbeitung eingeschränkt. Die Daten stehen einer weiteren Verwendung dann nicht mehr zur Verfügung.

Deine Rechte als Betroffener
----------------------------

In Bezug auf die Verarbeitung deiner personenbezogenen Daten stehen dir die nachfolgend beschriebenen Rechte zu. Um deine Rechte geltend zu machen, kannst du einen Antrag postalisch oder per E-Mail an die oben in Ziff. 1 angegebene Adresse stellen.

### Auskunftsrecht

Du hast das Recht, von uns jederzeit auf Antrag eine Auskunft über die von uns verarbeiteten, dich betreffenden personenbezogenen Daten im Umfang und unter den Voraussetzungen des Art. 15 DSGVO sowie § 34 BDSG zu erhalten.

### Recht zur Berichtigung unrichtiger Daten

Du hast das Recht, von uns die unverzügliche Berichtigung der dich betreffenden personenbezogenen Daten zu verlangen, sofern diese unrichtig sein sollten.

### Recht auf Löschung

Du hast das Recht, unter den in Art. 17 DSGVO und § 35 BDSG beschriebenen Voraussetzungen von uns die Löschung der dich betreffenden personenbezogenen Daten zu verlangen. Diese Voraussetzungen sehen insbesondere ein Löschungsrecht vor, wenn die personenbezogenen Daten für die Zwecke, für die sie erhoben oder auf sonstige Weise verarbeitet wurden, nicht mehr notwendig sind sowie in Fällen der unrechtmäßigen Verarbeitung, des Vorliegens eines Widerspruchs oder des Bestehens einer Löschpflicht nach Unionsrecht oder dem Recht des Mitgliedstaates, dem wir unterliegen. Zum Zeitraum der Datenspeicherung siehe im Übrigen Abschnitt “Löschung deiner Daten” dieser Datenschutzerklärung.

### Recht auf Einschränkung der Verarbeitung

Du hast das Recht, von uns die Einschränkung der Verarbeitung nach Maßgabe des Art. 18 DSGVO zu verlangen.

### Recht auf Datenübertragbarkeit

Du hast das Recht, von uns die dich betreffenden personenbezogenen Daten, die du uns bereitgestellt haben, in einem strukturierten, gängigen, maschinenlesbaren Format nach Maßgabe des Art. 20 DSGVO zu erhalten oder an einen anderen Verantwortlichen übertragen zu lassen.

### Widerspruchsrecht

Du hast das Recht, aus Gründen, die sich aus deiner besonderen Situation ergeben, jederzeit gegen die Verarbeitung dich betreffender personenbezogener Daten, die u.a. aufgrund von Art. 6 Abs. 1 lit. e oder f DSGVO erfolgt, Widerspruch nach Art. 21 DSGVO einzulegen. Wir werden die Verarbeitung deiner personenbezogenen Daten einstellen, es sei denn, wir können zwingende schutzwürdige Gründe für die Verarbeitung nachweisen, die deine Interessen, Rechte und Freiheiten überwiegen, oder die Verarbeitung dient der Geltendmachung, Ausübung oder Verteidigung von Rechtsansprüchen.

Soweit wir dich betreffende personenbezogenen Daten zu Zwecken der Direktwerbung, einschließlich Profiling, verarbeiten, hast du das Recht dieser Verarbeitung zu widersprechen. Nach deinem Widerspruch stellen wir die Verarbeitung ein.

Sofern nichts anderes in dieser Datenschutzerklärung angegeben ist, wende dich bitte an die oben in Ziff. 1 angegebenen Kontaktadressen, um dein vorstehendes Recht geltend zu machen.

### Beschwerderecht

Du hast das Recht, dich bei Beschwerden an eine Aufsichtsbehörde deiner Wahl zu wenden.

### Datenverarbeitung bei Ausübung deiner Rechte

Schließlich weisen wir darauf hin, dass wir die bei Ausübung deiner Rechte gem. Art. 7 Abs. 3 Satz 1 DSGVO und Art. 15 bis 22 DSGVO von dir übermittelten personenbezogenen Daten zum Zweck der Umsetzung dieser Rechte verarbeiten und um den Nachweis hierüber erbringen zu können sowie ggf. zur Verteidigung von Rechtspositionen. Die Verarbeitung deiner Daten zur Erfüllung deiner Betroffenenrechte beruht auf der Rechtsgrundlage des Art. 6 Abs. 1 lit. c DSGVO i.V.m. Art. 15 bis 22 DSGVO und § 34 Abs. 2 BDSG. Soweit wir die personenbezogenen Daten zu Zwecken der Rechtsverteidigung verarbeiten, liegt darin auch unser berechtigtes Interesse, Art. 6 Abs. 1 lit. f DSGVO.

Der Vollständigkeit halber weisen wir darauf hin, dass deine personenbezogenen Daten im Zusammenhang mit deiner Anfrage zur Wahrnehmung deiner Rechte zur Erfüllung der gesetzlichen Dokumentationspflichten nach der DSGVO, insbesondere zum Nachweis der fristgerechten Beantwortung deiner Anfrage für die Dauer der regelmäßigen Verjährungsfrist von drei Jahren, beginnend mit dem Ende des Jahres, in dem dein Antrag bei uns abschließend bearbeitet wurde, gespeichert werden.

Rechtsgrundlage der Speicherung ist Art. 6 Abs. 1 lit. f DSGVO. Es ist unser berechtigtes Interesse den vorgenannten Nachweis zu erbringen und zu dokumentieren.

Diese personenbezogenen Daten werden gesperrt und werden nicht für andere Zwecke verarbeitet, es sei denn die Verarbeitung ist für die Geltendmachung, Ausübung oder Verteidigung von Rechtsansprüchen erforderlich. Darin liegt dann auch unser berechtigtes Interesse, Art. 6 Abs. 1 lit. f DSGVO.

Du bist weder vertraglich noch gesetzlich dazu verpflichtet deine personenbezogenen Daten bereitzustellen, jedoch können wir die Erfüllung deines Antrags auf Wahrnehmung deiner Betroffenenrechte gemäß Art. 12 Abs. 2 Satz 2 DSGVO verweigern, wenn du uns, ggf. nach Aufforderung, die für deine eindeutige Identifizierung erforderlichen Daten nicht zur Verfügung stellst.

Änderungen dieser Datenschutzerklärung
--------------------------------------

Die aktuelle Fassung dieser Datenschutzerklärung ist stets unter [https://www.komoot.com/de-de/privacy](https://www.komoot.de/privacy) abrufbar.

Stand: 2024-06-11

###### Unser Angebot

###### Über uns

###### Erfahr mehr

###### Integrationen

###### B2B

###### Touren entdecken
